美擬制裁中芯國際、中海油

節錄

美擬制裁中芯國際、中海油

(100)/
■美擬新增中芯國際入制裁黑名單。

上周有傳美國特朗普政府，將新增四間被指與解放軍有關聯的中國企業到國防部制裁名單，有關企業包括在港上市的中芯國際（0981）和中海油（0883）的母公司中國海洋石油集團。若措施落實，美國投資者將再不能購買這些企業股票。中國外交部表示，希望美方不要為中美間正常交流合作設置壁壘。

受影響華企增至35間

路透社上月披露，美國國防部擬再新增四間中國企業到黑名單，使受影響的中國企業增至35間。特朗普最近發佈行政命令，將禁止美國投資者從明年11月起購買黑名單上企業的股票。路透社前日再引述消息，指最新上榜的四間企業，包括內地規模最大的芯片企業中芯國際，目前同時在紐約和香港上市的中海油，以及中國建設科技集團和中國國際工程諮詢有限公司。

去年5月從紐約交易所退市的。。。。。。。。。。。。。重大打擊，因其範圍有限。拜登新政府的立場存在不確定性，而且美國基金的持倉已經很少。

路透社

驚閪咩
祖國咁強大

等多個月拜登就會解除制裁

根本所有中資都有問題
唔係偷技術就洗黑錢走資呃綠咭乜乜柒柒
應該一次過ban晒再逐間審查先畀佢哋入美國市場

推

今日見到個新聞put左半倉
等收錢

驚閪咩
(無持有